北韓再試射成功！導彈飛700公里跌落日本海

北韓今晨在平安北道龜城(Kusong)一帶試射一枚彈道導彈，日本內閣官房長官菅義偉表示，導彈飛行了30分鐘後跌落日本海，南韓聯合參謀本部則表示導彈飛行了約700公里，顯示這次試射導彈成功了。

美軍太平洋司令部證實偵察到北韓今晨發射導彈，但表示該枚導彈的飛行路線與洲際彈道導彈不一致。

今次是北韓自4月29日試射導彈失敗後，首次再試射導彈，也是南韓總統文在寅就任後，北韓首次挑釁行動。北韓過去兩個月連續4次試射彈道導彈，但均以失敗告終。雖然試射失敗，軍備專家認為北韓在過程中改良了一些技術。

菅義偉指北韓再次試射彈道導彈，違反聯合國決議，日本強烈抗議。首相安倍晉三回覆記者查詢時，亦表示日本會抗議。

反對薩德果d食屎狗收曬皮未

韓聯社引述韓國聯合參謀本部（聯參）消息指，朝鮮於凌晨約5時27分在平安北道龜城（平壤以北約100公里）一帶試射一枚型號不明的彈道導彈，飛行約700公里，形容「試射可能獲得成功」。韓國總統文在寅指示召集有關部門官員舉行國家安全保障會議（NSC）。

聯參表示，導彈飛行約700公里，韓美正在進一步分析，而韓軍正密切關注朝軍動向，保持高度警戒。

這是4月29日以來，朝鮮再次試射導彈，也是文在寅就任韓國總統以來朝鮮第一次試射導彈。由於文在寅執政後韓朝進行對話可能性增加，故朝鮮此次試射引來關注。

報道引述分析表示，最近韓半島局勢出現新變化，朝美、韓朝有可能進行對話，朝鮮今次試射導彈，或意在增加談判籌碼及掌握主導權。

安倍：朝發射導彈是對日本的重大威脅 絕不能容忍

北韓凌晨發射彈道導彈，日本首相安倍晉三與內閣官房長官菅義偉等協商對策。安倍表示，北韓發射導彈是對日本的重大威脅，絕對不能容忍。

安倍在首相官邸說，平壤發射導彈，明顯違反安理會相關決議，日本要與美國與南韓加強合作，確保國民的安全。

都係日本驚d者

日本同南泡淨係識抗議仲做得d乜

裝薩德

侵仲理會唔會理北韓

但侵侵無料到

垃圾美國開波味

射啦射啦 終於射得出啦

原來俾人睇穿底牌既係 trump

談乜撚野判啫 美國日本南韓班友廢到

漢江泄

睇穿？
借北韓過橋
依加裝完
防晒成半個支那
部分俄國
計劃已經成功左啦

trump 既目的只係裝薩德

日本/南韓比人打, 關 trump鳩事

用黎睇支那同美國姐, 北泡想打南泡派軍隊十分鐘到

Trump Trump: 計通刂

又射落海

無知一問射一次要幾錢？

D錢至少可以令 十萬個北韓人食飽飯